[不合作運動] 遍地開case，投訴黑警

作為和理非的一員，眼見連日來前線勇武打游擊衝擊警署，我地可以諗下另一條戰線對抗黑警，就係同佢玩制度，打消耗戰。

服務行業既人都知，香港人一向出名擅長投訴，無論理由幾勉強都可以據理力爭，能言善辯，我地一於發揮所長，去各區警署報案作正式投訴。

投訴目的唔係需要黑警接納投訴，目標係要佢地花時間跟進處理，雖然大家都知黑警成日唔依程序做野，但文書野有記錄有服務承諾佢地反而會睇得緊，黑警內部都好鍾意睇門面野同睇數字，佢地會攞d嘉許信打飛機同寫apprasial，所以投訴未必無用，而且呢個方法抗爭成本同風險都好低。

睇返2014-2018數字，每年投訴警察數字都係得二千到三千幾宗，就算2014咁大件事都係得四千多d。呢度求其一個熱門post既正評都唔止呢個數啦。

暫時諗到既係，要投訴既內容唔係612，721元朗果類世界性單一大case，而係各種唔同既個別事件，內容以親身經歷最好，又唔一定要同夢境有關，既然黑警咁好想像力話雷射筆係武器，大家點解唔可以一齊動腦筋發揮下想像力?

然後，一定有人會問，無狗牌編號點投訴?
監警會網頁咁寫:
//在下述情況下，指控會被列為「無法追查」︰
- 不能確定被投訴的警務人員的身份

上述定義不表示若果投訴人未能確定被投訴人的身份，投訴警察課便不會採取進一步行動。投訴警察課會根據所得資料，盡量追查被投訴人的身份；只有追查不果時，才會作出未能確定被投訴人身份的結論//

有編號有主角當然最好啦，但無既就盡量提供確實地點，時間，職級，服裝等資料，佢查唔到都可以追問佢攞下資料同記錄，目標係要打消耗戰。

另外，有無巴絲有投訴黑警經驗可以分享下?

參考資料:
投訴警察有關資料

警察通例 第 26 章-投訴警察個案及內部調查

監警會資料

推

互推
[綜合討論] 目前運動出現嘅問題以至未來方向

自己人查自己人算鳩數啦

都係各自出一分力打下消耗戰，目標係要佢交d野出黎，再睇下有無位追擊

推

有無得做，都歡迎討論下，俾下意見

幫手推

如果我哋相信法治，如果我哋想未來香港有法治
一定要做

推

投訴題材:

上次聽過曾健超講，直接報案，會比投訴更有用。

如果有黑警犯事既證據，當然係報案啦，但無證據就真係唔可以亂報。

但投訴門檻相對較低，可以係兇人，不禮貌，不合警察通例既行為，目標係大家都可以做，唔需要係成功投訴獲接納。

push